4年大學Sci/Engine MPhil/PhD生涯，你問我答

話說細佬係某大學經歷左4年既sci/engine research life ，當中經歷左好多up and down，當中總結左好多經驗。希望之後想做research 既巴絲少少啟示，走少啲冤枉路。包括點做，有咩前途同埋點解決等等。

咩topic
step by step係點
最down嘅原因同點handle
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

土砲sci嘅PhD？

Mphil 係咪每一日都做做做唔放假？

詳細TOPIC就唔講啦，主要係做thin film technology，實驗同理論都要。
其實research postgraduate 同undergraduate 真係差好遠。一上到去完全唔適應。
其中一樣最down 係成年都唔出似樣既result，每星期都比唔友好既supervisor 插，簡直覺得自己係件垃圾，自我價值低到核爆。
點解決? 當時只係得quit 同破釜沉舟兩個決定，最後簡左破釜沉舟。點到要死過，同埋開始明白學術界既遊戲規則(其實都有佢既rule of the game)，先慢慢突破到。
好多時候，真係要不停咁改變自己諗野同做野既方法，跟住係咁做係咁做先得。

係土砲既

其實忙與唔忙，睇你既supervisor ( 老細)，有啲老細好chur , 係咁剥削你 (幻想下有時候凌晨都要覆機)。有啲老細好鬆，唔理你。
但at the end of the day , 要真係做到畢業要求, 其實都唔會舒服

Mphil點入？如果ug唔係果間係咪無機會入其他學校既mphil？eg cu grad 可唔可以直接入其他u既mphil?

可唔可以具體講下UG&PG唔同嘅地方

即係supervisor 瘋狂畀feedback你？
咁幾好呀 可以好快提高
會唔會guide埋你寫論文呀？
peer support如何啊？
好似除咗research methods之外都無咩堂上？
有無qualifying exams?
TA-ing UG 辛苦嗎？

MPhil或者PhD，好ideal咁睇，係師徒制。即係你師父(supervisor)肯收你，而係正常八大院校，其實可以"Trans"。即係CU可apply例如HKU既MPhil，只要topic岩。

LM學嘢

基本上係咪first hon先報到MPhil

Thanks ching另外想問下mphil洗唔洗ug first hon?sor好無知

外國碩士 grad（有論文）如果入唔到phd，可唔可以落mphil讀住先？

undergrad 係讀書，要交學費
MPhil/PhD 係返工，有糧出 (scholarship)，上司係supervisor
畢左業可能有得升職做post-doc 甚至係prof. ，亦有可能失業

講個比喻，做research就好似整蛋糕。
UG只係花四年時間去讀個食譜，得閒打下蛋咁，PG就要真係入廚房煮野食，點樣準備材料，點樣用焗爐，點樣做。 好彩既，你入岩個廚房，帶到你（真係好好彩），唔好彩既，你自己自生自滅啦。

“Rance，你咁都唔識，你返去讀中學啦”
“Rance，你不如quit啦，唔係人人都岩做research"
"咁應該點做呀，Prof X?" "Rance 依個係你既research，唔係我既research"
以上對話如果係feedback，而唔係插，咁恭喜Ching，你有啲potential。

論文？會睇下比下意見既。但記住，去到research level，大部分時間（初頭一定要人教），後期一定食自己，除你老細真係好叻又好好人。

Peer，其實係愛莫能助，大家都有自己既問題要處理，同枱學習，各自修行。除啲peer真係好有經驗又friendly。同時㨂engine/sci 好機會都有內地同學做同事，自己諗下點相處啦。

記住，上堂只係温習份食譜，啟發下自己。有啲學校（美國個啲）係幫到，本地就難講啲，因為上堂太general，你既research太specific.

Qualifying exam，睇學校，不過都簡單既

TA，睇教咩同性格。我自己當時做幾享受，因為我自己幾鍾意教人。 但我有啲同事就唔鍾意，覺得阻住自己做research，加上用英文教，sci/engine會尷尬啲。通常一個sem 教一課咁。

唔一定，基本要求second up就得。
同埋最主要老細係咪真係想收你，佢覺得你有potential second low都收。

唔使，參考樓上回覆。

得，如果合適，一年MPhil tran PhD都得。

八大MPhil係咪讀邊間分別都不大
定係同UG一樣愈高ranking愈好

香港博士研究生獎學金計劃 難唔難攞？

想問下如果我undergrad成績差（後期發力）
有無機會讀mphil

香港 MPhil 難入過phd

只限數理科？定所有科MPhil都係咁

一個普通嘅ug學生如何獲得老細嘅青睞？

土砲係咪多數做返lecturer? 好似比較少做AP

有分別，讀MPhil，其實就叫踏入學術界。
學術界其實都好睇院校同老師，名氣都係一個factor利嫁，同一個research，霍金（只係舉例，無特別原因）做，同你做，啲人都用唔同眼光對待。sad but true.
當然，實際要睇老師同個group既設備（如果係實驗為主既research)。

都難，因為容易比晒國內同學。

如果冇果個獎學金，一個月得幾錢人工？

有，因為UG同PG既skill set唔太相同。
前者注重背書，後者注重發掘問題同解決問題。

FYP! (Final Year Project)。
一般理科最後一年都會做一個project，依個時候應該去approach你有興趣跟既supervisor，希望佢做你fyp既supervisor，表現出色就可以得到青睞。

土砲一般揾工都難，唔好話lecturer，大學教席太緊拙。

ching， 如果second-up grad 係咪會難啲有mphil offer？
另外，如果無reference letter，會唔會影響好大？
Thanks!

未讀到Year 4
好奇問下FYP搵Supervisor 嘅流程係咩？

Researcher收緊香港入息中位數，~17000，會隨年份上調幾百蚊，唔使交稅，但交，MPF，平均每月撥~5000交學費。

所以讀phd期間，扣晒學費mpf，得返1皮野一個月？

兩樣都唔會難。
最難係咪有無老細收，有既話，依兩個都唔係問題。

係依個時候，應該問下自己對邊個field有興趣，留意你個department有咩prof係做依個field，year 4前既暑假，要send email問prof內容大概係
"Dear Prof. X,
I am a student of xxx. I am interested xxx. I would like to ask if I have a chance working in area of xxx under your supervision......"
之後就約見面，傾下計咁。

That's why researcher有另一個稱號：大學既廉價勞工。 做TA會多幾千到一萬不等。

其實每年ug大約有幾多人會揀繼續讀？競爭係咪好大？thanks ching

想問下如果無老細肯收讀MPhil，喺咪代表完全無機會讀

係咪多數喺大學搵唔到教席先會去asso hd教

多唔多人一開始就已經被狠狠地拒絕咗

留名學嘢

如果出咗嚟做野想返去讀書可以點落手
完全唔識人 以前冇上過堂 但個成績ok

之前跟過個tutor 做perovskites solar cell

日日喺lab到做soon coating

我反而想知呢類material science 點諗d 新idea 出黎

MPhil做research唔同性質
想讀書就報MA MSc

科研類，其實香港本土讀PG唔多，八到九成都係外地學生。約一個學系一年5-10個本地掛（只限我自己間大學既數字）本地競爭唔太大既，如果Prof係香港人，其實傾向想收香港學生。

可以話係，因為MPhil係師徒制。

教asso hd都難。。每個PhD 畢業，第一個問題就係揾工，香港既出路比較窄，真係會有PhD去教翻中學等等既情況出現。

睇老細性格，有啲傾向循循善誘，有啲鍾意當頭棒喝。所以㨂prof之前，真係要慎重睇清楚大家夾唔夾得利，唔係將會係一場惡夢。

留意咩field有興趣，揾相關Prof，send email。唔少工作後，讀翻書既例子，有啲做仲做埋Prof。一個教我既老師，一個我前同事。

唔該晒Ching 介唔介意講係邊個U?

Ching正。
Material Science，認真，一定要識睇權威性paper，要揾出field裏面啲大神做緊咩方向，然後從中做改善或improvement。如果自己閉門做居，諗既idea一般學界都唔睇重。先熟悉大神做緊咩，了解下大神眼中所謂創新係咩一回事，慢慢你就學識點諗新idea。perovskite solar cell真係好hot topic，我之前知道少少，一般會從fabrication或者material property著手，睇你chemistry底勁唔勁。

我喺讀細電

三大其中一間

樓主我year2,gpa得3
請問除咗急起直追之外,使唔使搵prof問幫手做research搭救?
利申好懶,剩係大概上網check下相關資料
對industrial statistics有d興趣
係咪應該暑假睇相關論文?

另外想問下點樣train自己變到識問問題

都無問題，你可以問Tutor佢睇開啲paper，同問佢個field 有咩勁人（一般好啲既tutor會知）。perovskite solar cell 應該睇Advanced Materials系列, Nature Communications系列，依啲material science impact factor係好高，大神鍾意係度發表研究成果。不過睇paper都唔容易，要學識睇既，不過肯比心機好快都會pick up到。

唔該！

上年開始香港人讀rpg唔駛交學費了

Hi Ching
想問假若我有幸讀完Mphil/ PhD
想搵教席
將目光放去外國大學會唔會易搵d
定係仲難過係本地搵到教席

咁我都知 我讀書都係指返學校姐
咁ra同mphil-phd有咩分別

曾經兩年前有過offer 叫我唔好做ra 直接去做佢學生
最後都reject晒btw

Ra = 幫人做研究 pi想你做咩就做咩 個個pi用ra既方法都唔同 有啲係要ra幫佢啲學生做data 又有啲係ra自己做project咁
Mphil phd係自己做project supervisor俾意見同引導你做個研究咁

我係mphil畢業後做緊ra

phd有得去歐美就好去

家陣仲要交學費咩？好似唔使啦wo

常唔常見有人ug同mphil讀唔同科？
mphil 同 phd即係點？唔使上堂？每日同prof oral present定咩？

lm

PG睇Ranking 重要過UG

反對
pg睇老細多過ranking
反而ranking nobody cares

高ranking = publication volume 高
即係理論上你得到嘅Support會更多

樓主最後點樣破釜沉舟？

香港research環境真係好伏下。尤其大量自己唔識又插人既supervisor,所以FYP完即走。

巴打，家下點，繼續行落去定點

你係咪由細到大都咁專心？我想問你係點保特專心一致？你嘅推動力來源係乜？以前我一日學習十個鐘，基本上唔會有好多時間relax，反送中開始時我分心留意政治，慢慢學習嘅時間越縮越短。如果要專心做研究，就會忽略生活，兩者不可兼得，所以目標必須要明確先可以係研究道路走落去，你同意嗎？

香港PhD應該睇你老細牙力多過你自己實力通常係外國跳番黎香港

唔係架，一來睇field
二來support都係睇field, 間高funding的學校唔support你個field都係嘥氣

有無見過有人part-time MPhil/PhD? 你覺得part-time MPhil/PhD有咩pros and cons?

PhD邊使比MPF架

其實你如果已經諗好係邊個field發展，你直接問prof肯唔肯比你入group做就得
唔一定要FYP先搵老細

無ref應該報都報唔到
一般都要求你有2封信

外國，睇下咩國啦。細既小國，或者中國國內都可能得既，不過依家揾教席，如果唔係名牌大學都難（唔係完全唔得）

基本上有research experience一定好啲
通常，現實情況，都唔一定可以做自己完全有興趣既topic，要睇下你老細既project。
可以試下睇paper，但一般無經訓練，都唔太睇得明，不過不妨一試。

依個係一個好問題，晏少少有時間可詳細討論下。

係，有樣野值得注意係。
有啲group，既full time head count有限。有啲老細會用RA人工以part time MPhil形式recruit researcher，咁係part time情況，香港人都要交學費既。

都常見既，但一般會有啲關係。例如UG 讀電，PG讀機械咁。
MPhil (研究型碩士)，當係Master Level ，不過係做Research。
PhD( 研究型博士)，MPhil再上一個Level，完左你就可以叫自己做博士(Dr.) 嫁啦，有幸就可攞教席做老師啦。
要上啲基本堂。同老細匯報既頻律視乎你個group既culture 。有啲group要weekly，有啲係bi-weekly，有啲可能唔會多理你。

完左啦，出利做野啦

Yr2,3都問得？

香港人學生既成長環境同Mindset 真係同做research 唔太夾
要tune 個mind 先得，唔係真係好恐怖

唔係由細到大都咁專心。其實我細個讀書好差(真心麻麻地)，係慢慢練出到利。
推動力，其實咁講啦，我唔係啲一早識得計劃既人，所以走左好多冤枉路，但人既野好奇怪，你跌到好低，就會清醒啲，當你覺得咁樣落去一生就玩完，你就會好努力。(當然唔好下下都要錯過先識改啦)
對於專心，其實研究生都係人，唔好睇到個個都係怪物咁，佢地都會有人性，會打機，會關心社會，只不過佢地需要比平常更多時間要做研究咁解姐。合理既平衡會令自己既研究生涯走得更遠，而唔係走火入魔。

我係Part time 。
建議:科研類唔好Part time，太辛苦。一般科研類都要全情投入先做到啲result (好似煲水要到100度先滾咁)，part-time 好容易蜻蜓點水，出左努力，但無咩result，都幾洩氣。
同埋part-time要交學費，香港人都無得豁免。

望下囂狗就知

why not, provided thst you have enough background

enough background?

由個prof judge, 問左先無壞，you have nothing to lose
你望下美帝d reu

我做畢業dissertation 都做到想死
Ching 犀利

點樣先知自己適唔適合做research

有啲咩條件 / 特質？

試下玩下REU啦

點面對家庭壓力? E.g. 老母：第日出嚟做啲咩/搵幾多/讀完都2x歲 幾時先俾家用

Phd讀左幾多年

如果我想去其他U讀mphil，人地同你三唔識七, 我應該點樣sell自己?
我對某個領域感興趣但我又冇一個好specific嘅題目想做(冇idea)
其實idea係點來?
我而家yr 3, engine科, 如果要報就應該下年一開學就要搞?

當你搖錢樹就咪理佢啦

如果我想申請嗰間，正正就係我想讀嗰間，係咪都要？
Thx!

咩學校都要

Thanks!

留名學野
準備讀mphil

幫手補充少少野，如果你個phd唔係dept 位，係你supervisor R嘅funding出錢嘅都好大機會要比學費 不過我唔知係咪間間都係咁

btw，畢左業之後真心唔明自己之前幾年點解可以咁不眠不休好撚痴線
利申：非三大

我睇engine postgrad 大部分都係phd學生 我估係mphil其實有啲理由 開嘅位唔多

因為UGC班仆街限制MPhill數量同埋我估non basic research收PhD出紙好過

想學下睇paper但係其實點睇

本身唔係已經有studentship? 做ta 會額外有人工架咩？

讀完一大堆course
點樣先揾到research interest

依個的確係一種壓力，所以讀MPHIL/PHD 我一般都建議人，先諗下屋企係咪得住開飯，因為PG 同人工係香港唔太成正比。如果做啲technology 關少少既野，可以話出利做啲高端既工作，但其實都睇際遇。
同埋你一但大學畢業，其實就要諗前途，話就話PG係讀書，其實心態上應該當開始做野，錢呀，發展都要盡可能一開始規劃好，交少啲來來回回既"學費"

其實具體做咩，你一般都話唔到事，老細有自己想做個project，然後assignment 比你。所以你暫時無具體idea is fine 。
Idea ，有啲情況係空想，不過大部份空想不太實際，做學術都要講output出 publication，太離地，其實無人buy ，其實都好難做，真一下子做到，咁就好爆。高錕呀，愛因斯坦個啲就係，但成功率低左啲。
成功率高的既做法，通常係你讀/做左相關領域好多野，了解個field 玩啲咩，會比較容易出"好idea"，啲野可以有創意得來又實際少少。
其實無特別sell，最好好research experience ，再睇成績呀，性格夾唔夾咁 (真係諗下師父點樣收到徒弟咁)
YEAR 3, 差唔多要著手做準備啦。

Ching 做邊飯?

如果有studentship 就係，但有啲情況，無既話，老細會用research funding 出人工比你，到時候就要交啦。

其實依個問題就有少講researcher 既直覺。
除非唔知頭唔路咁入左去讀research，一般researcher 都會有個人偏好想了解深啲，多啲，咁就通常成為research interest。依樣唔使急，如果你真適合做research，你會有自己既選擇。
如果只係想讀個學位，咁老細都會assign 佢啲野比你( but make sure 你接受得到)

eng ug 緊想full time pg 成績就努力中

香港係咪都唔收mphil 寧願收phd?
想問下點解

Rpg第一年係摸索期+學野
Mphil變相得一年時間認真做研究
普遍PI都唔會想浪費資源教太多野俾啲學完就走既學生

mphil 會難出紙

要畢業既點都會出到
醫學類有4大期刊公認係畢業神刊(medicine, oncotarget, plos one, scientific reports)
我相信其他field都會有呢啲journal
我覺得收少mphil主要都係唔想啲研究生學完野就走
Phd用1-2年學野 都仲有2-3年可以幫教授做研究

講漏左 上面果4大期刊係出名 俾錢就好大機會出到所以先叫畢業神刊
但聽講plos one轉左policy 洗緊底？

有沒part time PhD 讀？

要high gpa

巴打點睇2D material?
諗緊讀唔讀

我個field神紙係nature同lancet

其實，一啲人天生既直覺會問問題，對某啲野想了解多啲。如果問得好，又識解決，我地叫天才。
但一般人都要訓練，問一個好問題係要訓練同講經驗。但有啲思維工具幫手，最直接係6W。
What to do: 個研究，或個領域係做緊乜野？
Why to do:點解做依個研究，有咩意義？
How to do: 點做，個methodology一般係咩？
When to do: 依個領域係咪岩岩開始做定做左好耐？
Where to do: 邊到可以揾到資源做？ 係咪要其他lab借工具？
Who : 個領域有咩大神做得好，佢地點睇個領域發展。
唔使個個W都要鑽得好深，但你透過啲工具幫自己系統化自己既問題同答案。對之後出paper或thesis都係好既。

Long story short.
朝9晚9-12，攰就訓，會打下機，但唔會超過半個鐘。星期一至日，只要精神係好就要做。
除左死做，要時時刻刻問自我反饋，要鑽深，但唔好用錯到力。
就好似一駕跑車，要pump行油，但個軚盤都要靈活，唔係車毀人亡（雖然成日發生）

你對molecular structure熟唔熟？當中既physics都幾多唔同既講法，lab skill自己覺得得唔得？ 國內唔少人做，出paper都幾多，有啲experiment results就揾個explanation去解釋(但無人知岩唔岩）。依個field都幾要求你做得lab，又要識用theory 去解釋成件事。

有固定想做既field會好啲。每個field既paper有自己既語言模式同關注點，你通常係個field浸翻一頭半個月先熟。一般人睇paper，會容易睇到一頭霧水，UG都係。當年我UG睇paper，都唔知睇左啲咩，啲字又難，講緊既野又唔知講咩。
不過真要睇，不外乎帶住4個問題去睇。
1.篇野做緊咩（what, 係abstract+intro會簡單講下)
2.點解咁做（why, 係intro有)
3. 點樣做（how, main text大部分都係，涉及細節同技術面)
4.結論係咩（Conclusion)
最簡單直接係先scan 1,2,4，有消化，睇下有咩疑問，再睇3咁。
初手一般都唔應該追求食paper食到100%，係有限時間掌握到多過50%已經好唔錯。真係想睇既時候（其他scan一下就算），老手一般追求70-80%，90-100%係真係好好好想了解，啲野真係好有啟發性，或者researcher想duplicate一次個result。

local學生有得waive學費

唔好見咁就狗衝...

就讀完啦mphil係輕鬆嘅

巴打你畢左業未？有咩postgrad搵工建議？

咁都比人負評

第一，其實香港人讀PG政府/學校會有資助，大概六七成左右，教授們都其實幾傾向收香港人讀Mphil，平過出面公司請intern；所以，上述有巴打提到兩年學完嘢就走嘅問題，比較適用於外國人+內地生，你極少見得到外國/內地Mphil。加上尤其外地黎嘅教授大部分都有種想報答香港，培養本地人才嘅心態，所以香港人讀PG係吃香啲，反而土炮教授會比較少呢種諗法。

第二，讀PhD個師傅重要過學校排名。呢個係一個學而優則教嘅學術世界，但係佢地唔係學教育，讀書讀得好唔代表識教人（如果你做過補習可能易明啲）。古語有云，師傅領進門，修行靠個人，一個唔識教人嘅師傅會大大增加你學業有成嘅難度。而學校排名係比街外人睇，就好似HR見你劍橋MIT畢業，你只要唔寫Third hon都香過本地三大First hon AA，但係到翻真正in你過個，一問就知你得唔得。當然，神校到咁嘅時候你得到嘅資源同機遇都多好多，條學習途徑變成上不設限，下不設底。

第三，讀PG之前問清楚自己點解想讀，係有興趣？行業需要學位？定係拖延畢業做人生抉擇？我認為保持唔崩潰好重要嘅就係時時刻刻要提自己點解要讀書而唔去做嘢，舉例你想學到嘢，想成為expert，之後份工有得揀自己想做嘅範疇，而唔係隨波逐流。無理想無目標即係賣時間，要賣時間賣靈魂做咩唔出去工業界收多皮幾兩皮，仲有星期六日休息。

第四，如果你一早疊埋心水想讀PG，儘早（year1,2,3 fall）send email比睇中嘅教授話想跟佢哋學嘢，GPA低唔緊要，要表達自己肯學肯挨肯打雜。你企起教授嘅角度諗下，如果有個manpower，唔駛比錢，唔駛你教，唔駛你管，何樂不為？每一個實驗室都有雜務，都有啲低技術嘅重複性工作；每份Paper都有實驗做，PhD都唔會想做啲重重複複、重重複複、重複重複又重複嘅嘢。教授比你入lab，你一開始會被派到PhD手下打雜，例如入下data，對下數，Bio嘅可能喂下老鼠，Civil嘅可能日曬雨淋做啲measurement，CS嘅可能label下data，其實同商科啲人去intern著西裝做printer差不多。極好人（#傻仔）嘅phd會俾paper作者名你，不過唔好奢望。你嘅目的係如果有一日有project要額外人手，教授會基於生不如熟用你。如是者一兩年之後，要跟佢讀PG就係水到渠成嘅事。

其實mphil同phd係用同一堆quota就真，唔係獨立兩條隊黎
況且要個學生係同一學校讀完唒mphil再報讀phd, 會好難再收番
不如索性主力收PhD , 盤數出黎都靚啲

第一岩咩
反而我聽返黎係大陸TA係度鳩教tuto同英文太差所以學校想tuto quality好d先prefer香港人

三大science grad，
同屆個個講到繼續讀上去出路好好多，
而大半人一grad就走 去讀MPhil/PhD，
係真唔係

去外國讀咪出路好d lor

樓上神紙擺明講緊容易pub 灌水既journal啦

信不信由你，香港人英文都唔一定好

我諗啲人情願收一個大陸PhD都唔會想收個香港mphil
佢地覺得香港人唔夠勤力

大學係追求國際化嘅指標之下，身為香港人已經係先天既劣勢

如果想係香港嘅大學教書，不如去外國浸完先番黎，好過係香港讀

國際化還國際化，本地生數量都係有要求，要同政府交代納稅人啲錢點解唔用翻起本地人身上，唔駛太妄自菲薄，教席同學位係兩回事

其實讀phd好難教得翻書，大學一科可能畢業20-30個phd但係只請1-2個faculty，如果你係勁嘅，香港讀完在去外國post doc都未遲

仲以為係講高impact factor添

申請外國大學果陣如果你見到一個教授手下只有內地同印度人你自求多福

本地生比例都唔係間間達標，況且而家仲興收一帶一路黎擦靚個report兼衝phd fellowship scheme

以我認知唔少 prof，even香港人，都會prefer大陸人
香港人除非勁到甩轆先收
friendly果d就好似係咪香港人無乜影響，佢見能力ok就收

真，有部分人確實係身分加左分都收唔落，收左你畢唔到業仲惡搞

坦白講 如果我係老細都未必想收香港學生
接觸過啲local 大部分都好似唔知自己想要咩咁

因為香港學生好多時final year先諗畢業後做咩
邊同強国學生未入學已經yo定哂

好正常 因為社會set左個框架比你
大學 做野 買樓 生仔 退休
中間係唔包你讀研究院

其實mphil同PhD差距有幾大

所以我寫，“反而土炮教授會比較少呢種諗法”

因為我自己都係

MPhil一般唔駛考qualifying, 就算要, 要求會低過PhD
同埋MPhil兩年有咩唔對路可以走人, PhD一般要四年

唔洗交mpf 依家連學費都唔洗交
但係dept quota嘅phd嘅收入同phd fellowship scheme嘅phd係仲有好大段距離

留名支持

利申：搵緊位

dept quota同 fellowship 分別比幾多錢？

Mphil好多可以唔駛出paper都grad到
Phd好似好少會咁低要求
利申grad左一年先有紙

我身邊啲local PhD 好多都係得過且過
完全唔知自己想要咩
最搞笑係grad school 仲care gpa

17k同25k 好似係

17k vs 26k左右
同埋每年有萬幾蚊conference subsidy

會care gpa證明佢唔係好知其他人啲gpa點黎
我果科9成gpa係老細直接俾分 唔係努力就高分 係睇佢鐘唔鐘意你鬥黎做乜

PhD睇field啦, 如果你係做pure math, 淨係求grad, 唔駛有paper的

我yr1頭9個月係無data
最後準時交thesis但俾老細拖到遲左兩個月畢業

Cu biomedical science rpg yr1要上兩日full day

最好笑係佢地啲rpg大部份都係biochem bio cellbio background
然後啲course又講返佢地ug讀既野

Phd yr 1 零progress
想問係咪majority都準時4年畢業

啲老細都屌 明佢返黎做野
叫佢上埋啲臭閪堂

我2年8科
然後2科係bio stat
其他6科都係thesis monitoring course
基本上係返工咁

research 既範圍咁大而且咁少規管
你會點制定自己既 schedule? (e.g. what to work on? what are their priorities?)
係咪連定 schedule 都要做好多 directional decision?

發覺係屋企好難集中睇哂full paper
最多睇abstract conclusion

ee？

聽你講thin film tech就諗起semicon, solar cell呢堆野

以我所知 用dept quota就17400
行phdfs就25800 ()

不過土炮fg就報phdfs就好難爭贏大陸學生 除非一早已經裝備定自己同出定paper嚟同人爭

而且本身學校當大陸學生=international student 部門收左可能幫部門加分 但土炮就係土炮一名 所以土炮得嚟paper又唔勁就好悲哀

諗起隔嚟post有個cityu ieee fellow prof
Cityu ece去cu跟程伯

Hi 屌你老母

睇你氹唔氹得掂你老細

屌你老母臭 Hi

Yr1/2都照send email俾prof話想跟佢哋學嘢？

好多人都係咁
Summer attachment

老實講嗰prof唔會 expect UG可以有咩result
問咗先無壞

利申 year 1 summer開始做project, yr 2轉field入 lab

冇野慘得過對住垃圾supervisor，人做佢又做，之後將表面上做到但實際上做唔到既野推比Phd同Mphil。最後要學生自己諗過另一個project，一切theorectical同practical既野你唔洗指意問佢，因為佢都唔識，比到既suggestions都係山埃，跟住做反而浪費左時間。 更甚者係比一大堆side quests你

你無問清楚先跟架咩

Interview果時講到天花龍鳳好有願景咁

一定問下D學生先
除非佢未收過學生

我已經用左一年時間做FYP同一年時間做RA，無奈既係做RA果陣主要做Admin野，唔足以摸清老細既實力，一開始做research先知中大伏

冇錯，我係第一個學生

咁你係 mphil/phd grad? 而家做緊咩

Mphil 畢業，打算做多幾年野，如果工作上晒軌道又有錢，先再考慮讀Phd。

如果用同枱食飯，各自俢行做比喻。Supervisor既存在只係傳授基本既十式比你，之後就要靠自己摸十一，十二....式。而當supervisor唔勁既時候，就要有心理準備自己去少林寺或者武當山偷學，甚至自己領悟頭十式，之後再摸十一，十二式。

I know that feel bro.
Hug

我自從話唔跟老細phd之後佢就放養我

好掛住fyp老細

只係想講番兩年前開始免學費
讀得mphil phd都唔care學費幾多啦
有studentship起碼夠食先
同埋應該報mphil都預左啱玩就留低phd
唔啱玩咪mphil兩年grad左佢算
一係中途quit損失都唔係好大姐
咪當遲人一兩年搵工
但係個段時間有studentship收
mphil俾人用黎zip時間避世唔搵工住係幾好嘅

mphil/phd 有冇得住hall？

直接讀phd同讀mpil再讀phd有咩唔同

PhD有冇part time mode?

有無咸濕super同pg既故事分享？

中大既話可以做hall tutor

直博難入啲，但可以中途轉翻落mphil，係無面咁解

Mphil都可以直接轉phd，所以一般被視為試水溫，加上mphil完可以再去外國phd，或者中途對個field失去信心都仲有得轉

hall tutor 就可以住？
主要duty有咩

清 你d 資訊錯晒喎
定你grad 左好多年

local mphil phd 拎stipend 係唔洗交稅唔洗mpf 唔洗交學費，直袋

間間hall唔同
有啲剩係一星期一兩日夜晚當值處理突發野
有啲就要搞埋層聚果啲

咁似乎係你自己有d on99 喎
跟左兩年都可以唔清楚條友

點睇RA
就grad 比prof 邀請做一年RA
但做如果做RA 好似讀Mphil仲好
RA見工又好似冇乜用

做一年先決定讀唔讀mphil

但其實我又唔係好想讀上去
同埋驚做一年又哂左一年時間
但又驚grad左搵唔到野做

做一年ra再出返去搵工

你搵工即係要充實CV，咁RA個好處就係得你跟嘅project

小弟而家讀緊MEng 打算去美國讀phd 想問下巴打們有啲咩要留意同準備定?（而家year 3) 唔該曬各位巴打

RA真係廉價勞工, 除非老細想之後轉你入MPHIL,第一年就希望你出到paper , 否則做lab 做RA, 其實無論經驗或人工都未必咁理想。
要就MPHIL用多一年, 至少有同Master同grade既學位，雖然坊間做野prefer MSC，但都會treat MPhil as Master

美國個邊科研(當然講出名個啲啦)PhD幾Chur
佢地真係投入落去做野同你博盡。同埋美國culture 係鍾意challenge 你同問你out of the box 既野，未必真係想insult你。但因為文化同思維差異可能一開始有啲shock。因為佢地係真係有科學家既熱情同精神, 講野直接唔怕得罪人, which is 香港人一開始未必咁appreciate

我有個fd讀Msc為左以後有機會上phd，宜加prof話2020冇位，要佢做住RA先，由二月開始已經要返lab以staff身份但係MSc grad左先有人工，最慘係個實驗係連續做廿四個鐘，如果出錯要重做，佢已經通左幾日宵，廉價勞工。

2021都唔會有位
外國同香港啲大學都freeze salary and recruitment，教授甚至要減薪，佢而家唔俾你讀之後一年都可以話難俾到，講句唔好意思你都無佢乎。當然係陰謀論左，但係將自己前途寄託起人地嘅誠信手上唔係我風格，僅供參考

想問下完全冇research/fyp experience報msc，再升mphil 有冇得諗？

係，佢個Prof.只係同佢講睇下2021有冇位，如果仲係冇位就推佢去其他u (我覺得冇可能）我個fd係叻仔，不過唔識拒絕人，成日中伏，可能prof.睇中佢呢點夠純佢funding多但條team成五十個人計埋幾個RA，今年唯一一個mphill位俾左另一個人。我個fd degree 讀環境，沖去讀N展Msc，冇Research experience，宜家日日同我怨屌柒佢老細老母

Msc升mphil有咩用？
如果你搵非research嘅工msc夠做
如果你搵research嘅洗乜讀msc?直接mphil啦
我覺得msc唔會幫到你搵mphil好多 兩樣嘢唔同性質

我degree係aus讀，冇fyp/research experience.Overall成績唔係好,major叫唔錯。同埋我ug讀三年,冇honour,讀唔讀1年的hon year係optional,而我決定返香港冇報。

我驚冇research experience就報local mphil好大機會唔收。

好睇你咩field

ug係maths

唔覺
比較多人會奇怪你點解做個咁嘅決定
會問讀完搵到好多錢？

i mean 你MPhil想做咩

scientific computing同numerical analysis

如果係math no experience無所謂啦

點會唔經official application ......

邊間u?
Cu/ust？

問左prof佢話唔使

ust

做過咩intern

Fyp 應該點揀topic好
自己揀topic 再揾prof 定揀prof suggest既topic？
Supervisor 係lecturer 係咪無咁好？

利申:無咩特別想做嘅topic

同我老細既style一樣
chur到成gp人氣咳